你班香港人連大陸妹都不如

早幾年比較多去中國旅行，
識好多大陸妹，佢哋好多都係離鄉工作
北京去深圳，湖北去四川，四川上西藏，
雲南去上海⋯⋯etc

佢哋隨時都有離開家鄉，
去其他省市獨立搵食嘅能力同埋覺悟
哪怕就算冇乜錢

有錢嗰啲就，自己去英國，澳洲，加拿大，美國
所以點解中國嘅滲透力咁強
人哋係有目的而且有野心地發展

啱啱隔離睇咗個post 話你要有幾多錢先肯移民
啲人又話要10M
又話要20M,甚至要80M先肯移民

有個post仲誇張，身家300萬話自己綜援都不如
唔怪之得成世比港女食住

Ok

有錢嗰啲就，自己去英國，澳洲，加拿大，美國

你自己都識講有錢果d
有冇諗過有幾多人係有錢
其實多數係暴發戶先會係咁
咁你又有冇了解過暴發戶?

你上得多連登姐
呢到無野多
最多就係廢人

我識有個大陸妹
屋企身家4-5球人仔
都成家去左美國

香港人4-5球
不了，去到搵唔到野做

連登仔講兩句=香港人
logic god

因為香港人工太高，無人肯走。

反映咗大部份後生嘅心態啦

佢地去外國食盡當地福利梗係唔洗帶咁多錢
小紅書知乎全部都有教/分享點樣申請甚至呃各樣津貼

但係咁樣做同香港單程證嗰班有咩分別？

所以佢地新移民嚟香港搶綜援搶福利搶公屋
你覺得咁樣係正確？

咁又係呀
香港人革命革到食下所謂既黃店當抗爭
淆成咁根本係自己滅自己條路

我屯門去中環返工

香港人太怕事 樓主無謂提人啦 港豬依個名真係好貼切

睇連登信一半就好
你睇果班波台聚會既相就知

出到去個魔法泡沫即時爆破即時知自己廢到邊

中國人個變通同適應力好強,所以好多都向外走
但另一個原因向外走,係因為對現狀不滿
其實一個國家如果夠好，d人係應該諗點樣留係度發展而唔係走出去發展
中國人係覺得中國唔夠好先迫住要向外走
你唔會見好多英國，美國人好想移民去其他國家
但中國人就成日都諗點樣可以走出去

另一個角度睇，佢哋殖民能力真係好強
不過唔講外國啦，本土省份斷估都唔會有呢啲指南吧，咪好多人都係去其他省份做嘢

香港用現金最撚好

唔係叫佢哋搶福利喎，佢哋有手有腳都唔想做喎

你已經好勁

我都贊成唔可以冇錢過去
但係唔使幾千萬囉

有100-200其實都可以試吓

佢地慣左要移居 適應力勁
你地下幾多大陸人呢十幾年落黎香港

人地大陸妹可能成世都揾唔到100

但係我哋可以，
其實努力儲幾年都已經有

支那人要離鄉別井係因為無得揀

不過出到城都係做農民工多 叫做生存到

香港唔同 肯做順民港豬唔會餓死

利申 不了

有冇波台狗啲相睇下

佢地冇野輸去到邊都只有贏
香港人大把野輸

樓主你走先，呢到唔講得大陸好個方面

最尾個句真
吹下水姐 人講樓主就信
上連登勿認真啦

另一個係家庭因素

大陸人生得多
兄弟姊妹四五個，走梗一兩個都冇乜所謂

香港人通常都係生一個，兩個
你想走父母會情感勒索你，養左你咁多年而家就拋低我

其實當年佢哋咪又係掉低佢阿爸阿媽自己落嚟香港

你老豆/啊爺當初就係走難落黎
但今日班香港人分分鐘到世界大戰個陣都繼續我要返工

四個字 膽正命平
香港人永遠做不到

大陸人適應力真係好過香港人
香港人太驕身慣養，就算示威都冇人地咁勇武

唔係吹架

香港根本係一個極度壓榨既地方
唔團結 淨係識打供供一世樓 然後以樓去度人
文化都快變沙漠 你睇幾多傳銷
美容健身推銷仲存在就知乜事
從來都只係殖民地 窮人只係奴隸
你抗議地產霸權 爭取勞工權益 好撚過
所以你香港人抗咩爭？好撚鐘意香港真係得啖笑

大陸果班知改變不了人不如改變自己 自己有錢就走人

東歐班友

英文都唔識 咪又係搵到食

成班有手有腳

請你去英國退休咩

30歲4-5球同60歲4-5球差好遠,你係咪係度搵交嗌

如果香港人有 4-5球，點解唔繼續係香港?
歐美無可能生活到過世，來緊係大通漲，所以我建議係去南美。

咁你講兩句又反映左大部分後生心態？

因為人地機會成本比較低
佢地去到搵普通工收入同社會福利，醫療
下一代既教育品質都高過係大陸

係美國都見到中國人無身家都仆住黎

為左個身份

其實30年前，鄉下仲係耕緊田，而呢個出身，下一代即刻可以變做英國人真係絕好機會

學用八達通都透支左成世智商
仲講適應力

但人地賺錢無道德底線
去到邊都喎

香港去外國最大問題係, 唔中意鬼佬鬼妹

雖然佢哋好容易就犧牲，但係每個人都有人性，都係會驚死

你話點就點好啦

樓豬小心比果班自認高一人等既香港人咬，會話你踩香港人抬高自己

港共比唔比你生活到過世呀，4-500萬共產黨隨時割左你啦

你有咩數據支持大部份後生有上兒登?

如果60歲，有四五球
做少少投資，收下息
自己學下煮飯，減低生活成本，
真係會唔夠使？

係怕正視自己

如果香港仲好似之前咁
我諗絕大多數人都繼續係香港
而且支那人都會繼續湧落來
而家就係香港已經唔再係香港
你以為你副身家仲好安全咩
所以先要帶錢走

樓主唔明機會成本呢樣野
大陸窮西窮都冇野輸，梗係去第度搏機會

講到個個大陸妹都係上進 有能力咁
男既都大把食老本 係鄉下食積蓄都唔會敢走出個城
開下士多 或者小食店就算
女既更加少出城/甚至係省 等嫁既多過等升職
定你睇得大陸劇多 以為條條女都好打得好有腦

女人有個閪賺錢容乜易

人唔走，可以錢先走，4-500萬開離岸戶口無難度。

四球喺香港，當你用一半買樓，只買到400呎
尚悅都550啦 比完首期仲要供

大陸去咗佢都可以返大陸！

香港人去咗冇可能返香港！租樓定排公屋？

大陸妹離鄉別井過嚟做雞

都係港女好啲

有道德底線都賺到錢嘅，
冇道德底線賺得盡啲啫，同埋只求殺雞取卵

又話轉數快

你記住，係香港儲到 4-5 球那些通常都無租金壓力，唔好因為你窮就限制左你對金錢的認識。

有咩劇係大陸妹一拳收港男皮
現實就見唔少

講到個個離鄉別井都生存到咁
有幾多生存唔到返鄉下耕田唔講
有得返鄉下耕田都仲叫生存到呀
無田你耕橫屍街頭
出城比人呃 結果去做三和大神又係不計其數

去左外國返唔到香港點算
如果個邊真係搵唔到食點算
咪就係要有大量資產backup

同埋你本身生活質素係食緊飯
去到要食樹皮
係人都要左計右計左諗右諗
唔似得大陸
本身係食緊樹皮耕緊田
出去試下食唔食到飯

大家討論下姐，
有啲火花係好事

其實，一旦推行到個信用系統，真係機票都未必買得到

你有冇計埋一個大病手術費可以洗幾多,保險cover度？ 係,你可以話八十歲都翻得工有收入。不過六張先走都應該諗著退休

唔夠長

大部人係去唔同省份，其實都係同一個國家，可以有幾大改變?

BTW，話有幾千萬先移民果D擺明玩膠，或者廢到覺得自己一去外國就完全冇工作能力

好多黎香港350

1) 大陸好多係出大城市搵好工，香港已經係大城市

2）大陸好大，喺大陸去其他省市，比香港去其他國家容易（大陸內語言流通，唔洗 visa，etc.)

3）香港都好多人去外國讀書、搵工、移民

係嘅, 香港高人工, 好多人唔捨得走
留低的人真係會覺得共產黨好善良
即使香港人2014搞完雨傘革命, 2019又搞反送中, 上晒新聞
仲要輸出國際, 搞到國際制裁支那, 落晒支那面
然而共產黨仍然好善良, 一D都唔嬲, 仲會對香港人好好
繼續俾大家自由輸出資金, 自由出境移民, 上公屋, 有工返, 專業牌照繼續批

仲返香港🇭🇰？大把港女食外國腸、食台灣腸都唔返黎啦
真係好鐘意香港呢個地方呀？

香港人嘆慣，唔願捱。

你知唔以前個d反社會連登仔而家全職撐政府？所以反移民既帖是否真故事，都真係要諗下....

國家發展 大灣區甘好 做咩要走

其實香港人都好多移民
只不過鄰國人口多姐
你去堆南美國家，都總係搵到香港人。

每個人都會覺得自己睇到嘅野係事實。

同和尚借梳一樣。
香港真係有錢果班個心態你唔會係連登見到。
呢度基本上係網軍重點招呼，你想睇到真野就勸你識多d朋友離開連登圈。

利申冇朋友

你每月交幾錢管理費，水電煤，一年幾錢差响？
你65歲死定70 85？

人地同你講連登唔同現實
你自己就係要講係
有bias既講條撚咩

咁做唔到膽正命平
又唔係咩錯事來嘅

無bngo果班窮既點走呀？
大把藍絲有bno 晨早一家大細移民左去英國啦

唔好剩係話支那妹啦
其實好多國家既人讀完書都會離開自己home town
什至去第二個國家搵野做發展
我覺得係香港既教育限制左大部分人既思考
大個一定要做醫生律師 公務員 穩穩定定 咁就一世
但外國個教育係教你點樣貢獻比人類既社會文明
其中一個大原因都係因為香港產業太單一啦

至於產業單一既原因係咩？
比我做特首 個數碼港 科學園 海洋公園
一定唔會搞到咁撚7 先
仲要比幾百億去起個濕尻明日大愚
搞好醫療教育好過啦

講真過多十年八年 香港會變成點
大家諗下 到時香港可能連深圳都比唔上
唔係講緊香港人發唔到圍
係支那禁撚住你唔撚比你發圍

後生既我一律建議大家走 去第二到闖下
見識下個世界原來係咁大

不過走定唔走都尊重佢地自己既決定

劉夢熊當年攬住個籃球就游水過嚟香港
依家啲香港人就揸住幾球野都覺得自己係外國生活唔到

笑

其實或者咁樣講，大陸妹唔聰明
或者你所講嘅機會成本太低，
所以行動咗先再算，或者到時再拆，結果逼住解決生活困難反而造就左人生機會，鍛鍊左適應能力。

香港人，受過教育係好高，有讀過經濟學，講得機會成本都一定係呢個意思啦，結果就左計右計，一定要計到最合適自己，最唔痛嘅方式先會願意做決定。哪怕一點點嘅不確定性都唔想去冒，反而會錯失機會。

大家打和啦， Super

你條毒撚
知唔知10M = 10 million =10,000,000
唔L係10 萬呀 中學雞

我當你衰9咗！回流！

因為支那係地獄鬼國，冇錢都會想走

每個中國人都係一條三文魚，千方百計要游離自己水域

去到坐係屋企洗黑錢 賺錢又話你知咩

習老大d 三四五六七奶 送去美國唔得既？

我拎咩去美國呀

根本就係
人地係鄉下根本一淡死水

80000000

真。雖然有時出去闖完都會覺得香港係幾好。

犯賤

鬼妹，正喎。

由簡入奢易
由奢入簡難

咁你又講錯啦
身邊好多人都話留係香港搵錢
點都話唔走無事

二三十個可能會有一個醒目D既

有得揀邊個想留係大陸

支那窮果班都係無得走, 等俾人收割
但而家係有少少錢果班, 有樓果班都唔捨得走
香港人返工緊要過條命
我身邊個個朋友都有樓人工30K以上, 9成都話唔走
因為佢地相信共產黨好善良, 馬照跑舞照跳, 安心出行唔緊要

8千萬先移得民，300萬又真係綜援不如嘅

同埋人口基數差咁多
0.01%走到 入面都好撚多人

香港已經輸咗

如果你單身過去呢個數就夠
你一家過去就真係多番幾倍先夠

女去邊度攞個西出來都唔會餓死

咁其實可能亦係呢種小心處事態度先做就左香港出黎。點解成日話香港/新加坡人standard高又麻煩，但正正係呢種態度先發揮到金融中心優勢，好多野都有跡可尋嘅，好難一刀切同大陸社會去比。講基本生存能力，佢地的確高。

巴打係咪讀創作文憑畢業
咁好想像力

其實我呢篇文，已經係用M做1,000,000為單位去量度

一句講晒，香港人個機會成本高，大陸人機會成本低。

係揾唔到喎
Fps都要學成世
邊有人敢請

咁睇豆所謂多係有幾多囉
我當有二十萬，咪又係香港幾%人口。
你唔識呢種人好正常喎

點同啊，佢地唔出去就一日賺幾十蚊

佢哋喺美國做咩? 定係做生意

咁你有無朋友prove到你講既野

我朋友圈子大約一百個人，兩個岩岩走左去北歐做it，一個n年前去加拿大，想回流。一個前兩年去日本讀書諗住移民，但適應唔到番番黎。

本身有諗過寫下故
創作力嚟講
我係十分澎湃

仲有人fps都唔識用呀

樓主乜鳩比喻
人地鄉下冇揾錢機會咪出城
如果香港冇錢揾啲人咪一樣走

有幾難 全部講普通話
你試下有啲地方全部廣東話咪又係得

樓主應該公屋大！唔知出面米貴！大陸住都冇本事！

最on9係好多白痴跟住佢一齊踩港笑香港人on9
屌，菲律賓夠多人出國打工啦

中國去中國都吹奏
加上佢哋去外地打工，生活環境比原來出生地好
又唔洗對住垃圾廢老父母
好爽就真

撐你第一句

都係睇壓逼 覺得仲接受到咪唔走 身體係最誠實 嗰啲話有xxx錢先走嘅 其實係仲未到佢要走嘅底線

呢個真
係外地工作，見過幾個中國人真係一句英文都唔識就自己坐飛機黎揾工
真係中國人先會咁痴線
可能真係要迫到就死 or係自己地方做錯咗啲返唔到轉頭嘅事先夠膽咁做

應該呢幾年會變到支那一樣
而家都開始輸入支那醫護, 其他行業陸逐有黎
再加上國際視香港係未那一部份
基本上所謂的優勢好快無晒

香港邊個會決心
細細比人罐輸比心機讀書
搵份穩定專業既職業
儲錢結婚生仔買樓股票投資
得閒去TST食好閪 去下日本墀正韓國）夠安全）
歐美千其唔好去（會有恐怖分子同人鬼佬打）
升職後再買多層樓放租比人
之後就吐氣揚微眉
以後係你班基層fd入面就係人上人
阿媽就會有面子大大聲講比人聽

深圳骨妹全部離鄉別井，你老味你唔送自己個女去做骨妹，
你估佢哋屋企老竇老母唔知自己個女做雞呀，

不如你塊西吹奏支那人

又係呢啲垃圾POST
完全都冇分析，純粹話自己識人點點點，然後就拎香港人個名出黎踩

講到自己好似與別不同威水啲咁，係度乞優越感

到時先走都未遲。

會走既人自然會走 都唔明有乜好討論

笑貧不笑娼

其實去完拎左PR, 想回流好正常
因為佢地隨時可以走
好多小粉紅都係咁, 拎照外國護照大大聲讚中國好
而家係人地有PR有得揀走定留, 我地無得揀

真

到時仲有無機會走就

大陸妹出嚟搵老公正

其實係外國有手有腳又唔會餓得死，不過要叫班港豬放棄香港既所謂"方便安逸"既生活，去外國重新適應真係冇乜可能，呢二十年全中國同華語圈都係不停灌輸移民就係去做二等公民同埋民族主義好多真係入晒腦麻痺哂，除非有一日割到埋身先有一半機會清醒

睇死樓豬自己都未走

用連登仔作為香港人指標真係笑死人

咁有唔係咁講喎 的確係香港事業發展係好 咁梗係多左考慮 人地去第二度係因為中國唔好

同意你屌香港人個心態係有問題，但都唔係冇得解釋
人地個d係出城打工
係因為佢地本身出世個地方窮 發展機會少先要去d大城市
香港咪就係佢地想去個d地方囉
咁香港人本身出世就係香港，socall國際大都會
咁的確係難d叫人去離鄉別井

如果咁易放你出去
支那D有錢佬唔駛咁辛苦打晒關係先送到個仔女出外國
你去轉旅行都要申報行程, 當地接待人, 信用評級, 仲要國家批准你先出到境

就連美國鄉下啲人都出城打工
冇錢嘅地方自然去有錢嘅地方揾錢

識唔少支那人一到埗，Daddy Mommy就買層樓俾佢地住，普通人點同佢哋比

高人工幾年後一個一個要起身
支國專才空降大舉進注

有名你叫，港豬
你以為連登少港豬?

成班垃圾淨係識講無錢點移民

無心移民，幾多錢都有藉口唔移民
根本就係做慣奴隸懶做人，唔care自己權利

佢地自己心知肚明支那係住唔到人
所以咪搏老命想走囉

所有唔make sense 嘅comment你當係個暗瘡毒撚係度troll 9你就得啦

講真部分正確啦。又唔可以完全咁講。

由農村鄉下去外地打工一開始人工都好低，姐係唔計啲個別比較outstanding嘅人。然後大城市洗費高，其實一開始生活條件都麻麻。

年中唔小人勸退啦中國大城市，壓力又大。啲人唔係生活慣大城市，唔會接受到嗰種翻工嘅壓力。香港人睇落就梗係無問題啦覺得，因為已經習慣曬啲節奏

你由一個地方去第二個地方多數係後者機會/生活比前者好
咁香港人要去外面世界搵一個機會同生活都比香港好嘅個成本的確唔細，暫時可以同香港比較嘅城市唔多
除非你真係願意放低自己嘅ego去接受另一種完全唔同嘅生活咁就多好多地方有得去

以前幾多人支那游水落嚟香港
莫講話識唔識咩係自由 識幾多字都成問題
港豬依家要身家幾千萬 好似英美哀求緊你去投資而唔係走難咁
笑死
連登就係不斷宣揚呢啲嘢

你班地球人連火星人都不如
人地火星人起碼會離開太陽系搵下機會.....

唔係連登，香港人本身就係咁

我想移民咖 不過我冇xx萬之嘛
唔想走咪話唔想走 講埋廢話

照你咁講香港咁好點解一定要走

其實冇得攪 死局黎
睇下每年幾個單程證落黎乞食搶資源
低端人口有低端搶公屋綜緩
高端人口有黎搶高層職位，搶高樓價，抄賣股票
點攪

香港人係咁
其中連登聚集晒最廢果班
兩者其實無衝突

其實你係弱智定毛
問題係如果我去到
搵返自己本行都叫有貢獻
如果做低層野即係搶人基層飯碗
做唔到野直頭係垃圾蝗蟲
咁我唔會咁cheap為自己衝左先算
搵到公司收先去

佢地唔會覺得共產黨會無啦啦輸入專才
雖然而家無啦啦輸入左支那醫護
但共產黨好善良, 一定唔會再輸入其他專才取代香港人
亦唔會統一中港兩地的牌照, 一定會繼續分開D牌照
香港人一定唔駛宣誓/入黨/放棄外國護照就可以申請續牌
其他無牌照的行業一定可以唔駛受國家監管繼續自由搵食

廢港人冇住公屋？冇分別！

所以歷史定律有人興起有人仆街就係咁
港豬遲早攬住大灣區一鑊熟

未來係留返畀十萬份之一肯上火星開荒牛嘅人
誠如斯言

無錯
都唔知佢想講乜鳩
開頭又講到香港好多移民
跟住又講香港好多人出左去都會想翻嚟

好貼切
個個都一窮二白
就算佢地留係大陸果d都搏下做生意

講得非常之好

最好就英美澳加出軍隊上門接香港人

呢點同大陸好唔同，好難比較
大陸係鄉村冇收入，所以點都出一線城市打工賺錢
人地又包埋住包埋食，用既語言又一樣
香港係本身有地方住，人工又唔差
出去要從0開始

取代咪取代
用晒d錢直接咬老綜
大陸人邊敢講「浪費我地納稅人d錢」呢d說話
反而全部香港有得全民退休

香港好係邊？
係咪有7婆管+有班狗？

屌人唔走
blocked

重要有屋住，有份工，朝九晚四，好多假放！

300萬好易有者 買下股都有

自稱

其實都唔係
而家好多後生的支那人真心想留係支那發展
拎外國護照的小粉紅成日大力宣揚支那比外國好
搞到好多水魚信左而留低
咁就有人繼續發展支那, 又少D人去外國爭飯食

最好出核彈炸咗支那幫埋佢獨立
freedom不嬲is not free
大把人唔識呢樣嘢

無話有衝突，但你講到好似得連登人至咁驚移民，但其實大部分香港人都係咁

就係呢個問題，話就話可以移民，但你移過去有無辦法保證生活質素？
中國小城市係一定無前途，佢地唔走唔得
香港人仍然有考慮空間，所以無咁容易做決定

過獎

同意

講真啦
五眼都已經做盡架啦
明知支那係留港不留人
都知道支那人唔會放過香港年輕人
仲以為支那會對香港人好既就真無乜讀歷史

反映咗大部份後生PR嘅心態啦

根本香港人係安逸得太耐
好多人個口話想走 其實心底裏係想保持現狀 唔想跳出舒適圈
大陸人尤其二三線城市出生嗰班好有憂患意識
由一出世開始就已經不停聽人話只有去北上廣深先有機會向上流動
所以佢地考慮嘅嘢好簡單 一係留喺鄉下成世人都係咁 一係就去大城市闖一闖
大陸人喺大城市要生存全部要靠自己 冇錢開飯就咩工都要做 佢地亦都唔會覺得咁係一種屈辱 為咗生存就係咁

秒

係丫
到時共產黨會好善良, 會既往不咎
會無條件繼續俾班香港人上公屋, 拎綜緩
絕對唔會唔公平, 淨係得新移民有福利
公平公正公開, 陽光司法

其實係 所以後生襯自己有本錢 出去闖下啦
話唔定去到外國發展 可以成就到一個香港人既elon musk
到時先再用自己影響力改變香港

依家走係政治原因,同埋我講嘅唔係100%,一個城市點都會有人口流動
唔係話好就唔會唔走

連登友最叻9吹，信一成好喇

巴打又係文藝科研生

戇鳩，4至5球當係寶
連人權都唔知係咩。係香港係連人權都無呀
去到歐美又唔諗住工作，你蝗蟲黎架?

利申: 我cash都幾球，但會走

咁咪代表無咁廢果班唔會講出黎
而廢果班會話比人聽自己幾廢
搞到比樓主開post笑

好, ok.

諗下咩叫身份，身份背後既意義
其實就係人權，受世界認同既價值觀

講返個事實，
大陸果d離鄉去其他地方係即刻搵廠做，見工即日請，包食包住，唔鍾意就再走其他地方。
香港人過到去外國得唔得先？

走唔係問題
但走到去外國點樣過一個decent life先係問題
職場 生活文化 興趣 交通乜都要適應過
好多人連個麵都未識煮嫁大佬
大陸妹去到嫁個有錢鬼佬就搞掂啦
盲舂舂過到去 唔掂你養我？

大量印人民幣，托住香港股市，一招已經將大部份香港人變順民，唔願移民。
托住股市，就穩住樓市。
大量印錢，銀紙貶值，物價人工好似上漲，有多餘錢放銀行冇息收，又貶值，順民就會諗投資，眼見股票升，樓價唔跌。
順民自甘留在香港呢個大監獄，做樓奴。
你唔做樓奴，永遠冇資產，人工收入隨住通脹貶值，打份工永難脫貧。
亦要一生困在香港呢個大監獄。

去唔同省做野又咪係中国內

97 移民有幾多個係有錢佬，全身上下得張機票錢就移民我都聽過

佢地有路可退，撈唔掂可以返鄉下
香港人，唔好意思，無路可走。

樓主講既唔係無point，不過呢的野其實係田忌賽馬，永遠拎最醒果班大陸人同普通香港人比較係一定會輸。

同埋幾百覺得唔夠係因為香港人風險意識比大陸人高，當然你可以話人地比較有冒險精神，但係不嬲大陸人條命係cheap的，你鍾意咪用膽正命平黎形容。

同埋大家追求既野唔一樣，無得比較

南亞個班都係啦

點解咁講？ 其實我讀理科 但鍾意睇書

支那雞vs陀地雞

我愛大陸妹

講真，港豬去到冇港鐵到嘅地方就好慄

係丫，你睇福建幫幾團結
睇番香港人仲要分黃藍絲同中立撚

真 有心走搵到落腳點 預搵工前洗費夠 但個個諗住去到退休 多多都唔會夠

因為人地大陸人無恥
人無恥便無敵
餓唔死

大陸妹都好吹奏 仲要踩港撚

國內同國外比
會唔會有點兒on9

有撚得揀咩你以為

今日做順民得一夕安寢，聽日就充工你家產，再後日就共產埋你老婆仔女啦，你有得反抗咩

有50萬港幣，都可以走得

太好搵 等同公墓員咁 你出到去邊搵得返咁多
香港好多工都係OVERPAID 出到去 英文又好唔過當地人
真係專才同有錢人根本無移民既難度 幾時移同移去邊都無問題
講到尾好多港人只要有得玩有飯食有工返有旅行去就得

農村出城市打工叫無恥

公屋大讀完書，搵萬頭，年年去遊行，結婚話冇錢冇樓，又話人搶公屋！自己家人有冇霸住公屋？

一碌鳩打一船人
講咁多又係想講唔走正傻仔

唔好意思 呢度唔係大陸係香港

真 儲到4球先算啦
英國政府包份工比我？
同埋港共如果唔比你走 一早封左
一早走撚左仲係連登9 up咩

支那有野心

慘透就叻

agree

屌邊度得罪你？？？？？？？？？？？？食屎啦你

true

移唔移民關你咩事，我係香港大，去外國做二等公民真係咁好咩？

咁味唔好去，留係香港囉

又係連登仔講嘢=香港人取態
用一個反社會極致平台黎做推論真係

高質post打倒今天的我

其實呢度幾多人離開咗香港

移民唔令香港樓價跌，因為你都係冇錢買！

你老豆老母住公屋，都係消費緊香港立稅人，立稅助你讀大學，比盡你好叻，搵幾年錢一條友移民，都係政府養2條廢老！

連登 = 中國版4chan = 垃圾集中地

心水清

無可否認大部分後生都當正連登係主流民意

駁唔到
個個都鍵盤戰士嚟

照你邏輯
咁加入共產黨囉
共產黨起碼有行動力 咁窮都敢拎槍起義
香港本土、民主派搞左咁耐都貪生怕死
香港人 香港黃絲 連共產黨員都不如

我覺得樓主所講嘅現象係出生環境優劣做成

以前嘅香港經濟/政治太好，香港人由細到大都唔太會諗/唔需要諗出國

相反唔係出生係大城市嘅中國人自細就知道係自己出生地駐足點努力都只會做窮撚，佢地由讀書開始已經知道去大城市/海外嘅學校先能夠做人地眼中嘅精英，所以好多中國嘅精英中學/大學/第一份工嘅時候已經有離鄉別井嘅經驗，對佢地嚟講離開自己出生地等同食生菜

得香港冇移民政策先有咁大漏洞姐

駁唔到
佢地有事就賴pr賴五毛
永遠唔會承認自己有問題 十足十廢老咁

你自己搵唔到港女鍾意大陸妹姐

兩樣都無關係
香港一樣有無乜錢就走左去嘅人 working holiday咪
移民咪就係你講多啲錢嘅選項
唔好睇咁多連登

連登仔，以為真咪好多香港人走撚咗，之後香港冇撚晒錢姐！自己可能多咗機會！

嗰啲本身，香港人大陸老婆，唔係移民！

人哋喺鄉下食緊屎就梗係走啦

死雞蟲

[突發] 15妹同一眾波台手足合照流出

why in 財經台？

你都識講大陸妹啦，佢地可以一塊西走天涯呀麻不如你諗下邊個地方係冇中國妓女

我係女都可以冇成本走圍去啦，打開塊西1Q就幾百

其實樓主講到好似好易咁
自己又冇試過
過到外國 好似好易搵錢咁
人地的大陸佬 過到去做黑工 訓既地方都冇
人哋都唔知捱左20-30年 喺到佢地第二代先至有機會出頭

原來我有份同e啲人吹水
現實生活見到呢啲人我眼尾都唔會望一下

係佢個角度係正確
依啲咪侵略軍

係無租金壓力，但有教育壓力意識形態壓力私隱壓力

應該咁講呢d人通常係知識份子偽中產至中產，生活必需既野已經唔止衣食住行，唔好以為得黃既會有壓力，識唔少因為呢d原因決定移民既係淺藍同經濟藍絲

當香港愈來愈似大陸城市，會諗移民既人自然多，應該話上左岸既人仲多選擇添

香港月入中位數係17000喎

大陸d網紅雞先好搵

所以話香港人戰鬥力太低
比中國人食住

袁彌明講得啱，做大事嘅人點會有時間得閒上高登/連登

香港已經變左大陸
你以為香港係香港

深藍既多數中坑老野全部預左做港奸奶大陸哩袋底，深黃既一係無BNO, 一係無學歷無技能無錢，唯有死守自己家園，其實唔係唔想走，真係有能力又決心走果d都係為左下一代，我諗各國再降低要求一定走都走唔切，貪人工高果d都會諗定移民後路，有咩E郁都走硬架啦，不過到時未必走得切姐

歷史上好多國家就係咁亡國
唔肯接受新時代既遊戲規則

係..
大部份香港人已經係第2,3,4代, 根本唔駛挨
去外國做第一代好慘
所以最好係香港hea到死果日
希望中共善忘, 會原諒香港人2014-2019做過的事

點走呀，一講移民就比連登仔屌

唔計最窮要住訓街住劏房
大部份人住到公屋搵到一兩萬蚊
得閒食下野，去下旅行

香港人係煩住果part (唔計政治既話)

你真係信係既話唔好上比較好

今時今日仲話北水托市係咪弱智

識人一家以前由大陸落嚟香港住公屋食綜援，之後再移民美國繼續食美國 Food stamp 全家睇醫生照幾十次MRI箍埋牙都唔洗俾錢 d仔女又借埋政府嘅student loan讀個專業學位，依家做緊高薪專業人士又搬大屋啦

嗰對父母都唔知有無付出過錢去養大d仔女，仲要攞埋美國護照

就算唔講有錢嗰啲
好多農民工第二代無論幾窮都好 都願意出城打工 靠自己能力喺新嘅城市發展 務求得到更好嘅生活

唔好淨係識得睇低人哋 以為自己好勁

15妹係邊個黎

認真便輸了

Btw 樓主咪懶醒 你估人地唔知咩 唔出聲ja 自己知咪算 唔好影響現有生態好無 塊餅又薄左啦 鼓吹多d人做廢柴 開下圍爐po 9up下咪算囉

大陸人去外國 就算做洗碗or掃街倒垃圾呢D工 都係賺緊多幾倍既錢
香港本身已經係全球最高收入果個level既地方 去到外國都只係打個和 甚至搵得仲少左

兩個情況都唔一樣 點可以做比較
你試下去到外國 輕輕鬆鬆搵到5-10皮/月 即時大把香港人狗衝啦

又搵到唔少波台狗D相

係大陸出城打工有幾叻 同樣既語言 同樣既文化
同你住離島去天水圍返工咪一樣 唔通你又會覺得好困難咩

唔可以回流?

去大城市又唔洗簽證 又唔洗學新語言 新文化 成個環境都係大陸人
撈唔掂既話 洗一百幾十買張火車飛就可以返鄉下

同你香港去外國 要搵簽證 要學當地語言 要融入人地文化 要對住班鬼佬 點同呀

可唔可以唔好將兩樣野攞黎做類比 好撚柒 我寧願你攞外國班難民黎講仲好

正確用字：支那妹/中國妹

要回流咁走黎做乜

有錢既又話唔走，無錢既又話走唔到
只可以講香港事實係全球最好既城市之一，縱然有不同缺點。一個錢字已經可以抵銷大部份缺點

香港人有錢慣左
有時人係要一窮二白
本著無得輸既習近平新時代中國特色社會主義思想底線思維
反而可以創出一條血路

癡撚線 呢排咁多踩港post 仲要直接將大陸狗同香港人比較
無撚野啊?

大陸班鄉下仔 去到 1線城市 係100%搵到高過自己係鄉下條數
香港人去外國係咪100%搵到?

情況唔同又攞黎做類比

然而好撚多人當連登係真理

佢似重度

但大陸好興包食住
香港如果d公司包你住，我唸大把人住柴灣入天水圍做都得

保護手足 拉

最荒謬係成班踩港撚 連大陸咩環境都唔知 就係度盲撐
大陸D鄉下仔搵緊一千幾百一個月 出去城市打工 閒閒地都2-3千 D女去做雞直頭幾皮野1個月添
個差距咁大

英國2020年月中位數都係2.7萬 香港u grad本身都輕鬆2-3皮啦

兩個完全唔同情況 成日用大陸仔出城打工黎講香港移民 真係CLS

依家香港人唔係變哂無國籍難民，去到人哋國家就成世喺嗰度過，咁先叫冇路可退

撈唔掂回流同佢哋撈唔掂返鄉下冇咩分別，大家都係唔情願咁返去

英國加拿大包食住即時狗衝 當WHD都好

造旺個場、引君入甕是這政權慣技。

連登仔真係唔識係到討論大陸民生真係浪費時間

2021年仲有人以為大陸城市戶口既人係同其他人係一個階級

而家走難
共剷黨要搞香港
冇民主冇自由
仲要人返黎交稅比3萬呀？

想番黎Free ride就直接講啦

有得3，4百萬...已經唔係點洗做，呢個價都無就其實度度一樣，個人目標係賺夠300萬再諗

北水佔香港成交幾多呀
一半都冇托得住個市？
過年前後都冇北水港股升定跌？
講呢啲弱智野就番去cctoy啦

咪推啦

拉

大陸落嚟食綜援點移民去美國

點解要用大陸妹比
係咪暗示叫港女過去性自主

又話信一半 然後你信哂啲相

不嬲爛命一條搏命過身嬌肉貴架啦
同埋你有無了解過
大陸妹穿洲過省搏一鋪
搏唔到咪走去揼骨做雞
點都有舊錢返鄉下
一個喺正常道德社會成長既人
邊有可能有咁既計劃做打算

呢到到底係拎緊最醒嗰班嚟比，定係拎幾千蚊人工嘅農民工嚟比

你估個個有樣咩

你買張機票好貴咩 你會唔會係連返香港嘅機票錢都冇就走去移民呀
英國加拿大都係講英文啫 你英文差極點都夠日常溝通掛
你去到邊都要適應文化㗎啦 你咁驚見到鬼佬咪留返喺香港見大陸人囉

農民工朝九晚九拎幾千蚊邊度得閒諗移民

拎旅遊Visa都唔會批到俾佢點打黑工

咁睇啦，大陸人有佢地既性格特徵，好似做生意咁，借到盡黎搶市佔霸market，香港人好似誠哥地產商咁長期都有充足流動性，而且Profit唔夠唔會同你搶市場。

大陸人個格入面鍾意賭，賭贏咪神仙，賭輸咪食屎。咁著眼係神仙果班去比無意思架，人地Take個風險係咁大回報自然都大，香港人就四平八穩營營役後咁做一世，講經咩

支那仔咁愛國愛黨
死撚返支那啦

有relative 申請

你話你去唐人街打工就冇野好講 你正常去外國城市打工
一黎已經要練到流利英文 二黎就要融入鬼佬文化
呢兩樣野閒閒地都要練一年半載啦

大陸你搭完火車去大城市 人地肯請你就已經秒速開工 語言同文化唔存在問題

兩個門檻同難度同付出都唔同 點解可以類比埋一齊

自己睇清楚上面個例子係二三線城市去一線城市

呢類型吹奏支那妹post都第一次見有創意

八千萬好誇張

大陸妹去到邊都可以做雞點同
不如你搵大陸仔講

有冇睇清楚上面個前題係講緊撈唔掂

做鴨
家陣冇富婆咩

而家就算係二三線城市戶口既年青人都係發到豬頭丙，城市戶口一定嚴格執行一孩政策，以前祖父母啲資產（主要係樓）全部集中係一個人身上，呢批人根本同香港一樣係小資產階級，本質都係軟弱

撈唔掂更唔應該返黎
外國都撈唔掂返黎會好得去邊？

咪一樣係Free ride

唔洗錢先至咁多人若黎姐
試下無綜媛無公屋，睇下仲有無人黎

咁你搗左幾多次？

屯門去天水圍返工都覺得遠

香港都好多基層窮人嘅咁

人地去謀生，香港好多人諗移咗民就係退休

如果你話香港人去到外國難搵工嘅我完全認同
鬼佬見你拎bno英文又講到一舊舊咁唔請你好常見

不過你話文化差異大我真係得啖笑
大把香港人去外國留學一年半載已經同班鬼仔玩到好熟
文化嘅嘢你去到就要焗住適應 除非你諗住永遠都keep住香港嗰套去人地國家做嘢啫
外國人冇你諗得咁排外 少少歧視一定有 但係隨住你融入當地生活佢地對你嘅態度就會改變

咁你真係可以去了解更多外國就業情況先

同埋上面係講緊香港定中国撈唔掂都可以返歸，梗係點都去試吓先，唔得先返嚟，唔係無路可退

無得咁比

如果香港係一個大國土既地方一樣會做就到好多敢於離鄉別井既人

真諗下要返咩野工先得閒成日上連登

同藍絲賴外國勢力有異曲同工之妙

點解人地唔想出去 一定要逼人出

果然都劣種

廢人唔緊要 仲吹到自己幾勁幾威先搞笑

我覺得個討論好無價值
香港係高收入地方，係人地過來打工，
班大陸妹住既地方賺咁少，叫佢地走梗係易架，同埋人地穿洲過省打工都係同一language，要適應有幾難既，要放棄自己家鄉既野都好易！個比較真心無謂

高條撚 樓都買唔撚到
人地外國做收銀都買到大屋
高喎

而家就係話
走得既就係諗香港搞成咁
仲想回流？

不過面對現實往往最難既

拉啦屌 有我係入邊

人地喺自己家鄉搵唔到錢
先要離鄉別井咁辛苦咋
咁都有得吹奏

唔撚洗踩低香港人啦
支那有幾多個有錢？
咪又係靠貪污
支那妹黎香港做蝗蟲搶資源你唔講？
你返去娶支那妹啦
返支那住一世啦你

樓主由 17 年叫春到依加

樓豬係咪申請移民唔批

其實你有冇出過國?
你睇人啲相咪玩到好熟囉 你唔自細係個度長大根本好多地道野會get唔到 融入當地生活唔難
但你會發現有好多細節上既野係真係好唔同
正如你細個玩爆旋陀螺睇日劇台劇 啲鬼佬都唔知乜黎 調翻轉亦都一樣 呢啲野亦都令到好容易會有隔膜
以前同啲鬼仔frd去飲野 佢地講起啲野有共嗚 會大笑既
你完全唔get 諗下幾尷尬

大陸人離郷別井 從來未擔心後果 香港人怕死好多 驚頭驚尾 有得去又怕 冇得去又怕 個班大陸人唔理去到邊 乜撚嘢都做

係香港肥上瘦下，專業人士好高人工，下欄工就低人工，外國係調返轉。

佢地係自己國家咪係
出到去外國個班咪又係自成一角
以前讀書有八成大陸仔去到year 3都好似英文都唔識多句咁 一放假即刻買機票返大陸

Inside joke度度都會有㗎啦 你喺香港融入其他圈子嘅時候夠會唔明人地講乜
如果你咁驚尷尬嘅話我都幫你唔到 你咪繼續留返喺你個舒適圈度囉

屌你 你自己去撚左 影張相出黎先好講啦

乜原來香港人去外國係要侵略人地嫁???

連登仔最叻教 Trump 管治國家、教 Musk 發明新科技、教巴菲特投資、教保特點樣跑快啲

你冷靜少少先
邊有人話自己去左外國
而家講緊中共好善良, 一定唔會秋後算賬
可以安心留係香港hea

其實佢冇錯既
唔係由細接觸到大係真係會唔明人地講乜
除非你去到又同番香港人玩/做獨行俠囉

你會當N_Bendtner依件波台5毛係手足?

樓主講得啱，當年我都係帶著廿零萬就移民，宜家D年輕人真係好撚廢，見過有D讀完U都仲竟然怕講英文

北水湧港 今年首25個交易日來港資金達去年逾半

2021年2月9日 07:46
今年以來，北水被形容瘋狂來港掃貨，截至上星期五，短短25個交易日，以港股通買入成交額與賣出成交額相減計算，北水淨流入近3700億元，佔去年全年淨流入約6700億元的大約55%，單日流入量佔港股總成交額逾20-30%以上。 北水南下抱團，大型科技股最受惠，當中騰訊是最愛，連續30個交易日增持，買入金額超過1183億元。 內地私募基金西藏闔木資產管理公司總經理曲星海表示，旗下基金港股配置比例，數日間由10%大幅增至逾50%。 曲星海表示，除了部份股份未在A股上市外，A股優質股票較貴，港股估值相對低亦是吸引力，形容北水買貨時對股價不太在意，而是有多元配置需求。他表示，旗下基金港股配置暫時足夠，若大市回調，會考慮加倉。 機構湧港加倉同時，內地散戶亦不甘落後。耀才證券行政總裁許繹彬以誇張形容近兩個月內地客開戶情況，指出新開戶中，內地客戶約佔38%，增加約10個百份點，內地客投資額由3%-5%，增至15%。

蓋世寶屌你老母都上連登
人地人工都好高

全日成交幾多呀
單日流入量佔港股總成交額逾20-30%以上
你同我講托得住？

係香港都係啦
唔同圈子根本搭唔到嗲

N賓比人告暴動 你係分化房玩冷氣

金句

北水佔港股成交額近日增至30%

以最新成交計，港股通年初吸資額已達2,200億元，相當於去年全年北水淨買貨量的接近三分之一。同時北水佔港股成交亦日益增多，由去年的18%，增至現時25%以上，最近數日北水交易額更增至約三成。

據港交所資料顯示，本港主板及創業板市價總值近期徘徊47萬億左右，國盛證券表示，在規模上，截至2020年底，港股通累計淨流入規模已達1.73萬億元，持有港股市值近2.1萬億元，佔港股總市值4.4%的比重，較2017年的低於2%大幅提高。

你係咁重覆黎做乜？
佔3成係托呀？

關我叉事咩

你咁講即係話黃絲係小數？

唔係講緊inside joke嘅問題 係講緊由細到大既文化差異
你細個學用筷子食飯鬼仔學用叉食 已經係一樣唔同 仲有大把
要融入生活 例如六點去Happy Hour 假日坐草地曬太陽飲啤酒呢啲有幾難
呢個post竟然可以用移民問題講到香港人連大陸妹都不如
絕對不能認同
唔好話com唔comfort zone 我敢講大陸人去到外國比香港人差好多 更加自成一角 佢地好多仲要人地就翻佢地係大陸嘅生活模式
最後你人身攻擊都無用 已經plan好左今年會走 而且以前係英國讀過書
麻煩你班仆街唔好再講到香港人差過大陸人

人離鄉賤 至少大陸妹去其他地方都係講普通話 你出到去你講廣東話邊有人理你

咪係
如果連登仔=香港人，香港毒辣咗啦

嘆慣
所以移民都想有返同樣生活
就算喺香港搵5萬
外國搵2萬+ 自由
佢地都唔會即刻移

外國有人生自由，香港有物質自由

所以無錢嗰啲咪留喺香港 唔通返大陸咩

但係都係有漏洞
嗰堆救濟金佢地全部有攞

呢個真
其實係唔捨得香港個人工
驚喺外國乞食
仲想留喺自己comfort zone
有幾多會捨得賣層樓一野去移民外國？
你見移得民嗰啲一係唔高學歷/唔多資產/個人本身崇洋
無乜opportunity cost就一野移咗民
反而有能力拎住幾百萬資產(計埋樓) 就唔敢

而家喺講緊個心態
根本你搵幾多啲人都未ready去移
要求喺外國過返香港嘅生活質素

咁又唔好捧中國，好多人成長嘅地方同投新社會嘅地方都唔同，正常架喎，甚至乎去鄰近同語言國家生活一段時間，係香港人先有咁強地域界限感，一出圈就淆

咁你咪姐係承認左 大陸跨城市打工 同 香港人走去外國 個情況係唔同囉
咁就好心咪撚用大陸黎踩港啦

仲長篇大論係度講點克服文化差異 離哂題你都唔知

其實去到呢個資產 (只計liquid asset)
移唔移有咩所謂
就算香港有幾shit都唔會影響到呢班人
問題在於你重唔重視自由 人權 價值觀
有病? 去睇私家
讀書? 去讀ischool
其實唔會影響到你好多

2020年19K

Average 40k，但呢啲只係返工收入
仲未計被動收入丶股票房地產收入呢啲都未納入計算

老老實實啦，
350萬勞動人口
兩成人收40K以上人工都70萬人啦

仲有一大堆搵得個十幾K，但有層私家樓，幾年都升一二百萬

你正一食屎狗

你係咪太睇得起連登仔...
冇咩上層人士係到

重覆意思：
如今港股降格成A股之流，由政權人舞高弄低如A股般的市場。已無分析價值。一個無論政治、經濟皆打倒褪，走回批鬥年代死路，為疫清零不惜令企業倒閉人失業，打腫塊面去揚威國際的國家，股市值幾錢呢？

港男唔係呀

你個人正正常常 後生嗰陣夠拼搏
而家80後都搵緊 avg 至少30-40k以上啦
講緊嘅係佢地畢業嗰陣就08金融風暴 起薪一定低

連登仔眼中香港人先係世界最高級人

美國人嘅民主自由mindset 都唔夠連登仔 民主自由嘅mindset 強

相信連登仔fg就50k嘅能力應該應用到喺外國

收入40k都係普通中產入門姐，供得樓又買唔到車
點會叫上層
普通入護校讀三年既出嚟都35K啦
仲有一大堆30歲文職開始上位3-40k都正常

連登仔個個廿幾歲fg，連工都未跳過糟
搵到第一份工得十幾K就喺度9叫人工低嘅，梗係話冇可能
但其實28歲up開始踏入升職階段既話，儲幾年就一百萬真係難度好低

先勿論通脹
假設你22歲fg，每個月儲5K
一年就儲到60k，第三年25歲都有180k

而家仲只係講緊你份人工，未計其他收入

講就叻

原來三成既成交已經可以舞高其他七成成交既市場
繼續吹

洗車師傅再做耐都唔會到40K喎

在疫情下的無限 QE、市場近乎零利率的環境下，人們卻不一定敢消費。貨幣供給增加不禁沒有刺激消費，反而推升儲蓄率到達新高。「儲蓄率提升，代表的是民眾對未來的不安全感上升，企業行為也傾向精簡人事、撙節成本及減少投資意願」，消費市場冷冷清清，大量的錢總是要找地方投放，標的在哪？
答曰：金融與房地產。

算吧 唔好浪費口水
佢地搵幾多都覺得唔夠洗
佢地份糧仲要用黎投資/溝女/買奢侈品
點都會唔夠洗 儲唔到

人人都入護校就唔會有人去做PCA啦...
社會大把低賤工種
ACO 唔升職要等10年先max 3萬
下面仲有CA, EA, 監工, 一大堆entry位

咁你fg去掃地都唔會有
我就無點聽過fg會去做洗車

我地澄清返個問題先
fg 包唔包括中六畢業生?

北水今次投資風格並非見貨就買，而是具有偏好的板塊。摩根士丹利指，通訊股和媒體與娛樂板塊為北水最喜愛的類型，分別吸資62億美元（約480億港元）和55億美元（約426億港元），佔現時累計淨流入金額的30%和26%，一改多年極力追捧的銀行股。該行估計今年北水料流入4,520億美元（約3.5萬億港元），為2020年的5倍以上。

在1月18至20日，北水以逾200億元創紀錄的姿態淨買入港股，三日分別淨流入229.7億元、265.9億元和202.9億元。在此三日，恒指分別上升288點、779點和320點，成交分別為2,243億元、3,015億元和3,002億元，同創紀錄新高。不過，從市寬上看，恒指並未到「雞犬皆升」的狀態，即使恒指在1月19日錄得265.9億元北水、779點升幅和3,015億元成交的當日，港股市場（不計無成交股份及ETF）亦只有853隻股票上升，從而引證北水出手具有目標且集中，並非橫掃千軍式的買貨。

入得政府工做就預咗人工定咗㗎啦
啲人揀得政府工會想搏咩？
講長遠 做私人公司人工點都高過政府工
入得AO/EO 你估佢地能力會入唔到大公司做MT?

移居又唔關落黎香港事既
大陸同美國一樣 好多人都穿州過省咁移居

問題係香港社會有一大堆人入唔到EO/AO
事實上係連五科合格都未搞掂
咁依班band3半文盲可以點算

疫情之下移民人數都創新高 點會未準備
反而好多手足讀緊書or啱啱畢業 無錢移就真

留學同搵低下勞工個情況完全唔一樣
咁樣類比意義不大

點會無
要分化年青人
降低佢地反抗意識
就要上連登搵料/放負/分化
誇張啲講要管治香港就要上連登

你自己睇下美股啦
成部錄音機咁quote羅家聰佢就一定岩咩
你自己都答左根本太多錢出黎咁去得邊呀
托托托

連登咪一個集散地
合則來不合則去
其實又唔係咩神地來既

依個係民族主義洗腦既妙用

唔包
但中六畢業預咗個job opportunities 細㗎啦
80後 ive/asso畢業再讀top-up/bachelor degree而家都有30k up啦
識得有80後做到big4 m位再開自己公司而家已經住緊跑馬地

以下唔係羅家聰講既

在疫情下的無限 QE、市場近乎零利率的環境下，人們卻不一定敢消費。貨幣供給增加不禁沒有刺激消費，反而推升儲蓄率到達新高。「儲蓄率提升，代表的是民眾對未來的不安全感上升，企業行為也傾向精簡人事、撙節成本及減少投資意願」，消費市場冷冷清清，大量的錢總是要找地方投放，標的在哪？
答曰：金融與房地產。

依家香港個五科合格率係七成
即係每年有20000人連IVE入學門檻都未到喎
更加唔洗講咩入護校啦

PCA長期做得既 99%大陸新移民，
而後生99%做住等跳入去護校
PCA 2 18k-21k+2k allowance
下面堆C / EA 99%係女人等嫁

就算係咁，你都識講entry位，班人係等過世，唔望發大達
自己本身好多都有樓有盛
挨到上面條友走就可以補上

都係嗰句，你就算10年唔升職，搵13k
你每個月淨係儲5000，都有600k
你每個月儲10k 十年就有百二萬

仲未計其他收入

大陸妹有得做雞呀嗎
女人根本無得輸梗係唔怕出城搵工啦
男人邊有呢啲著數

港共點諗先係重點

我可能有bias嘅
但我識得大部份黃喺大公司做緊m/sm位都未ready移
覺得自己仲搵得唔夠/唔想無咗而家份糧
反而50歲up中高層等退休 仔女就畢業嘅就好快辭職移民

香港人都唔係咩高等人種
閪起上黎都好難頂

但啲踩港po可唔可以俾啲力
亂咁比喻,logic又唔通
是9但講啲垃圾就踩低香港人
搞咩啊

我而家唔知IVE/ASSO門檻
但大把朋友dse/al唔合格去咗讀asso/ive升返degree
好彩就搵到大公司mt 唔好彩都做officer位 而家做幾年嘢至少都有25k up

成日都話香港人要出外發展負債都得

重有數據：
北水今次投資風格並非見貨就買，而是具有偏好的板塊。摩根士丹利指，通訊股和媒體與娛樂板塊為北水最喜愛的類型，分別吸資62億美元（約480億港元）和55億美元（約426億港元），佔現時累計淨流入金額的30%和26%，一改多年極力追捧的銀行股。該行估計今年北水料流入4,520億美元（約3.5萬億港元），為2020年的5倍以上。

在1月18至20日，北水以逾200億元創紀錄的姿態淨買入港股，三日分別淨流入229.7億元、265.9億元和202.9億元。在此三日，恒指分別上升288點、779點和320點，成交分別為2,243億元、3,015億元和3,002億元，同創紀錄新高。不過，從市寬上看，恒指並未到「雞犬皆升」的狀態，即使恒指在1月19日錄得265.9億元北水、779點升幅和3,015億元成交的當日，港股市場（不計無成交股份及ETF）亦只有853隻股票上升，從而引證北水出手具有目標且集中，並非橫掃千軍式的買貨。

呢d經歷同自己小朋友講得啦 唔洗同外人講架
更加唔好網上周圍講 無獎攞架

香港係4成人33222
7成人22222

有22222 先可以入IVE
冇既話只可以入毅進
唔係點解有咁多毅進警

我重覆論點：
大量印錢，銀紙貶值，物價人工好似上漲，有多餘錢放銀行冇息收，又貶值，順民就會諗投資，眼見股票升，樓價唔跌。
順民自甘留在香港呢個大監獄，做樓奴。
你唔做樓奴，永遠冇資產，人工收入隨住通脹貶值，打份工永難脫貧。
亦要一生困在香港呢個大監獄。

護校meet到3322就得
Btw呢20000人首先扣走私樓仔，父幹/突然之間發達/炒股炒樓天才
假設一堆去咗做倫敦金保險地產9丶另一堆去咗做地盤，仲有一堆去做唔知乜嘢

咁個結論就係，
其實搵錢同讀書冇必然關係

因為讀書只係搵到錢嘅一個指標但唔係全部
你18歲中學畢業，搵到適合你嗰行都可以搵到錢
之前睇蘋果，有堆18歲做學徒而家24歲做點心都有30k
係辛苦㗎啦
咁但係真係同讀書冇必然關係囉

五科合格係2222喎
2222都未到，何來3322
自然咩護校/IVE果啲更加入唔到啦

連登就更係開膠Po 樓主你係咪on9架
禍從口出呀
各位巴打千奇咪信
唔好聽隻5毛講野

只不過係好平常嘅生活經歷，身邊有幾個朋友都係咁，係廢人先會覺得我想出來攞獎啫

其

全世界都係咁
讀唔成書，可以做地盤，可以創業，可以做水電，可以靠屋企，只要入啱行就可以搵到錢
冇人叫你成世做樓面

廢話
全球印錢
你去邊度都只會貶值
而家我問你三成成交點托到7成既股市呀
答到未？

咁呢個係佢地當初無想向上流嘅心態
或者細個無諗過讀書咁重要
認真 dse合格真係易咗好多
入學率都比AL高好多
仲要唔計而家多咗一班名校生唔讀dse讀ib
就算fail咗入asso都升得返上degree

我識得有band 3 degree畢業嘅係考到機師
真係睇你有無曾經為過自己人生打算

就算form 5 grad肯搏去做名牌sales計佣都20k up啦

所以叫蝗蟲，自己諗下有乜分別

明就收聲啦
咩人痴咩人
呢到連登黎
唔係有錢佬飯局交流心得呀on9

係，仲一班柒頭係到兜
香港人的確就係咁，係到唔認都只係死撐

#425

毅進仔又好丶讀海事學校又好
就算讀完大學都要出嚟進修啦，
大學生一出嚟咪又係得十幾K，你自己唔努力怨恨邊個？
全世界任何社會都會拋棄呢啲人㗎啦
日本係咁丶美國係咁丶英國係咁丶北歐都係咁
你一係做d適合自己前途既行業，一係做勞力工作，一係厭惡性行業
努力進修，彌補經驗總會搵到錢
你怨天怨地托柒咩

少數人係會發圍啦
不過毅進仔亦都唔係少
香港依家係穩定咁每年製造緊20000個連五科合格都冇既所謂畢業生
入面有幾多人真係發到圍呢?

考得22222班人真係當初有心想喺社會向上流咩？
你f5 f6果陣啲教畜都已經係咁灌輸一定要讀大學呢個concept㗎啦
人工搵幾多 都係睇你心態 + 做事態度㗎啦
啲人搵30-50k咪又係不停搵工不停轉公司

啱 做地盤 裝修都至少20k
但大部份人都唔想挨
想一世打份風流工

北水持續流入，市場料北水成為港股成交的重要力量，
呢點係事實，我亦重覆大量數據

一句講晒，
咁你想點？

你而家話托市
知唔知咩叫托市？

Exactly

一個健康既心態、穩定既家庭，本來就唔係個個人都有

考機師如果國泰train要大學畢業
band3 入應該係自費訓練啦
依條路對於大部分band3 仔應該係不通既
寄望band3仔可以讀下讀下讀返上degree亦唔太現實

總之，依家社會係穩定咁gen 緊一年10000個廢人出來
有啲係精神病、道友、童黨
點樣處理佢地係個問題

定係你見識少咋

又搵嘢spin

應該話大部分band3仔一開頭就冇上流嘅心態
咁樣要點處理依班人

啱
就算degree畢業
係job market都要同人競爭
不停考牌 / 儲錢讀master mba
就可以繼續留喺個job market
公開試唔合格咪做咪同level嘅工種

大把人老豆老母都中學/小學未畢業做嘢
咪一樣買到樓
你估嗰陣時佢地覺得買樓好易？

依家個問題係
香港有一班社會底層橫睇掂睇都係移唔到民
咁樣係成個抗爭活動既角度
應該點樣處理佢地
係要諗辦法移佢地走
定係比佢地做地下黑社會
定係點

樓豬講既野唔係好平常咩
留意到既人都唔會開po周圍同人講 同你好熟咩
講人鐘意聽既野就唔會有5百幾個負評啦
開膠po比人圍下爐咪算
以為自己邊個 改變世界？
咁好心直接捐錢幫窮人囉

佢係讀返上degree入到cx cadet program
唔好講到無可能實現到

咁呢10000個廢人係社會嘅問題
你估其他地方 英國美國都無？
佢地mentality有問題 你仲要求佢地要向上流？

On9
你覺得呢班人係咪一定係手足/黃嘅先？
你講到嗰10000人係童黨/精神病患者/道友喎

樓豬5毛開膠Po 大家唔洗理
做到大陸妹咁就失去香港人特色

你話唔算托市，大量印錢已經係投市，
呢D唔係我主要想講，我主要想講：
我重覆論點：
大量印錢，銀紙貶值，物價人工好似上漲，有多餘錢放銀行冇息收，又貶值，順民就會諗投資，眼見股票升，樓價唔跌。
順民自甘留在香港呢個大監獄，做樓奴。
你唔做樓奴，永遠冇資產，人工收入隨住通脹貶值，打份工永難脫貧。
亦要一生困在香港呢個大監獄。

饅頭channel大把依啲係前線但係精神有問題既例子啦

或者我簡單啲講句
後生嘅同我趁而家學好英文

其實已經解決咗你嘅問題
只要你係後生，係香港人，識講英文，有上進心
點樣都走到

同理，歐洲班中東非洲南亞佬乜都唔識又懶又盛都走到過去
你香港人怕乜春？
冇錢又如何？你反正喺香港都係社會最底層
咁樣都唔夠膽出去嘅話真係學樓主話齋
連大陸妹都不如

this

樓豬係5毛狗

我自己就已經身體力行左你既建議喇
但係我懷疑有幾多人做到

咁係佢自己放棄自己，與人無由

香港個個都有精神病㗎啦
Depression 10個都有3,4個未發現姐
你估嗰班做big4 ibd會無精神問題？一日訓3個鐘 長期趕deadline
嚴重精神病者 你expect佢地可以適應到移民生活/社經地位提高？
係佢地眼中 健康應該先係最重要

咪撚戇鳩啦

樓主咪同之前條傻閪一樣
叫後生仔冇BNO可以輕鬆去加拿大讀書 之後人地話冇乜錢 就屌人少少錢都拎唔出好廢

仲有講到個個大陸人去完第二度係開始人生新一頁咁
屌睇下深圳班三和大神都知咩料啦大把大陸人離鄉別井完真係岩岩好只係有間劏房住有飯食

但係如果抗爭陣營放棄依班人
係人力上就非常短缺
因為出前線博命既唔少都有精神問題

連登個個人都月入10萬，樓主係咪太天真

我都唔明連登仔咁勁，點解香港嘅收入中位數會係19,000

保拉

似啦

唔怪之得成世比港女食住

呢句同成個post有咩關係？
連登仔日日淨係識仇女
抬高支那西踩自己友
淨係識賴港女又唔諗下自己點解咁廢
咁嘅性格先係冇出息嘅主要原因

人地殘命一條

只係似？

一句講哂
香港人唔捱得

自己鍾意就信
唔鍾意就唔信
就係咁樣

窮嗰啲咪一樣穿州過省搵工做

10m=一千萬？
要有幾千萬先肯走咁不如留返下世先走

9up 左十幾頁都冇人問樓主移左民未

老實講 我都覺香港人乜都太驚青
學能左十幾廿年英文走去擔心自己溝通唔到都見過 廢唔廢d

點同呢,我哋呢個森林自從畀隻獅子管咗之後就一直好食好住,但廿幾年前畀班熊貓佔領啫之後就一直衰落緊,雖然繼續住喺呢個森林就繼續都唔憂食嘅,但唔多動物會冒險離開搵新天地囉.

呢個真 社會失敗者通常都幾浦連登

我有錢就返大陸喇

又有獨醒嘅連登仔了